\begin{properties}\thmslashn
	
	
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{4}
		\item Аддитивность $f,g \ge 0$
		
		$\implies \int\limits_E (f+g) \, d\mu = \int\limits_E f \,d\mu + \int\limits_E g \,d\mu$
		
		\item Однородность $a\ge 0,\;\;f\ge 0 \implies \int\limits_E af \,d\mu = a\int\limits_E f\, d\mu$
		
		\item Линейность.
		
		$a,b \ge 0, \;\; f,g \ge 0 \implies \int\limits_E (af+bg)\,d\mu = a\int\limits_E f\,d\mu + b \int\limits_E g\, d\mu$
		
		\item  Аддитивность по множеству. $f\ge 0$
		
		$\implies \int\limits_{A\sqcup B}  f \,d\mu = \int\limits_A f\,d\mu + \int\limits_B f\,d\mu$
		
		\item Если $f > 0$ и $\mu E > 0$, то $\int\limits_E f \,d\mu > 0$.
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{4}
		\item Приблизим измеримые функции $f$ и $g$ последовательностью простых.
		
		$0 \le \phi_n \nearrow f \;\; 0\le \psi_n \nearrow g $
		
		$0\le \implies \phi_n + \psi_n \nearrow f + g$
		
		$\implies \int\limits_E (f+g) \,d\mu = \lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_E(\phi_n +\psi_n) \, d\mu =\lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_E\phi_n \, d\mu+\lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_E\psi_n \, d\mu = \int\limits_E f\,d\mu + \int\limits_E g\,d\mu$
		
		\item $a > 0$ Приближаем $f$ последовательностью $\phi_n$ -- простые, $\ge 0$ и $\phi_n \nearrow f$
		
		$\implies 0 \le a\phi_n \nearrow af$
		
		$\implies $ (по т. Леви) $\int\limits_E af \,d\mu = \lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_E a \phi_n \,d\mu = a\lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_E \phi_n \,d\mu = a \int\limits_E f\,d\mu$
		
		\item Комбинация двух предыдущих.
		
		\item $f = \mathbb{1}_A f + \mathbb{1}_B f \implies \int\limits_{A\sqcup B} f\,d\mu = \int\limits_{A\sqcup B} \mathbb{1}_A f\,d\mu + \int\limits_{A\sqcup B} \mathbb{1}_B f\,d\mu = \int\limits_A f\,d\mu + \int\limits_B f\,d\mu$
		
		\item $E = \bigcup\limits_{n=1}^{\infty} E\{f > \frac1n \}$ и $E\{f > \frac1n \}$ возрастающая последовательность множеств.
		
		$0 < \mu E = \lim\limits_{n \to \infty} \mu E\{f > \frac1n  \} \implies \exists n \;:\;\mu E\{f > \frac1n  \} > 0$
		
		$\int\limits_E f\,d\mu = \int\limits_{E\{f > \frac1n \} \sqcup (E\setminus E\{f > \frac1n \})} f\,d\mu = \int\limits_{E\{f > \frac1n \}} f\,d\mu + \int\limits_{E\setminus ...} f\,d\mu \ge \int\limits_{E\{f > \frac1n \}} f \, d\mu \ge\\\ge \int\limits_{E \{f > \frac1n \}} \frac1n \,d\mu = \frac1n \mu E \{f > \frac1n \} > 0$
	
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	
	$T = \{t_1, t_2, t_3, ...\}$ -- конечное или счетное
	
	$w_1,w_2,w_3,... \ge 0$
	
	$\mu A := \sum\limits_{k\;:\; t_k \in A\cap T} w_k$ -- мера.
	
	Поймем, что для $f \ge 0$  $\;\int\limits_{E} f\,d\mu  = \sum\limits_{k \;:\;t_k \in E} f(t_k) w_k$
	
	
	Если $E\cap T$ -- конечное множество, то равенство очевидно. Т.к. справа конечное количество слагаемых. А слева поменяем функцию на множестве нулевой меры (интеграл от этого не меняется) -- на ноль. Тогда получится функция с конечным числом значений, а тогда справа будет для нее ровно определение ее интеграла.
	
	$f$ -- простая, тоже. (В силу конечности значений)
	
	Распространим теперь на другие случаи тоже.
	
	Пусть $f\ge 0$. Есть две ситуации. Если $\int\limits_E f\,d\mu < +\infty$, то существует такая простая функция $0\le\phi\le f$ и такая, что $\int\limits_E f\,d\mu \le \int\limits_E \phi \,d\mu + \epsilon$
	
	$\int\limits_E f\,d\mu \le \int\limits_E \phi\,d\mu + \epsilon = \epsilon + \sum\limits_{k:t_k\in E} \phi(t_k) w_k\le \epsilon + \sum\limits_{k:t_k\in E} f(t_k) w_k$
	
	Пусть $A\subset E$ и $A$ -- конечное множество.
	
	$\sum\limits_{k : t_k \in A} f(t_k) w_k = \int\limits_A f\,d\mu \le \int\limits_E f\,d\mu$
	
	Т.е. 
	
	$\sum\limits_{k : t_k \in A} f(t_k) w_k \le \int\limits_E f\, d\mu \le \epsilon + \sum\limits_{k:t_k\in E} f(t_k) w_k$
	
	Устремив $\epsilon \to 0$, и взяв $\sup\limits_{A \subset E \text{ -- конечное}}$, то получим 
	
	$\sum\limits_{k \;:\;t_k \in E} f(t_k) w_k \le \int\limits_E f\, d\mu \le \sum\limits_{k \;:\;t_k \in E} f(t_k) w_k $
	
	Есть еще случай, когда $ \int\limits_E f\,d\mu = +\infty$.
	
	$\implies \exists \phi_n$ -- простая $\le f$, т.ч. $ \int\limits_E\phi_n \,d\mu > n$
	
	$n < \int\limits_E \phi_n \,d\mu = \sum\limits_{k : t_k \in E} \phi_n (t_k) w_k \le \sum\limits_{k:t_k \in E} f(t_k) w_k$
	
	$\implies \sum\limits_{k:t_k \in E} f(t_k) w_k = +\infty$
	
	В случаях, когда $f$ может быть отрицательна, то расписываем через $f = f_+ - f_-$
\end{example}


На этом материал, который входит в коллоквиум, заканчивается =).
%END OF BEFORE COLLOC THEORY

\begin{definition}\thmslashn
	
	$P(x)$ -- какое-то свойство.
	
	Например, $f(x) \ge 0 \;\;\; \lim\limits_{n \to \infty} f_n(x) = f(x)$
	
	$P(x)$ выполняется почти везде на $E$, если $\exists e \subset E$, т.ч. $\mu e = 0$, т.ч. $P(x)$ выполнено при всех $x \in E\setminus e$
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Если есть не более чем счетное множество свойств $P_1, P_2...$, то можно выкинуть общее множество нулевой меры, вне которого все свойства выполнены. 
\end{remark}

\begin{theorem}[Неравенство Чебышёва]\thmslashn
	
	$f$ -- измеримая $\ge 0$ и $p > 0$, $t \ge 0$
	
	Тогда $\mu E\{f \ge t \} \le \frac1{t^p} \int\limits_E f^p \,d\mu$
\end{theorem} 

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\int\limits_E f^p \,d\mu = \int\limits_{E\{f\ge t\}\sqcup E\setminus E\{f \ge t\} }f^p \,d\mu\ge \int\limits_{E\{f \ge t \}} f^p \,d\mu \ge \int\limits_{E\{f \ge t \} } t^p \,d\mu = t^p \mu E\{f \ge t \}$
\end{proof}

\begin{properties}[интегралов, связанные с понятием почти везде]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Если $\int\limits_E \abs{f} \,d\mu < +\infty$, то $f$ почти везде конечна на $E$.
		
		\item Если $\int\limits_E \abs{f} \,d\mu = 0$, то $f = 0$ почти везде на $E$.
		
		\item Если $A\subset B$ и $\mu(B\setminus A) = 0$, то $\int\limits_A f\,d\mu $ и $\int\limits_B f\,d\mu$ одновременно существуют или нет и если существуют, то равны.
		
		\item $f = g$ почти везде на $E$, то $\int\limits_E f\,d\mu = \int\limits_E g\,d\mu $
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $E\{\abs{f} = +\infty \} \underset{\forall t}{\subset} E\{\abs{f} \ge t \}$
		
		$\mu E\{\abs{f} = +\infty \} \le \mu E\{\abs{f} \ge t \} \le \frac1t \int\limits_E \abs{f} \,d\mu \to 0$ при $t \to +\infty$.
		
		$\implies \mu E\{\abs{f} = +\infty \} = 0$
		
		\item Пусть $\mu E \{f \ne 0 \} > 0$
		
		$ E \{f \ne 0 \} = E\{\abs{f} > 0 \} $
		
		$\mu E\{\abs{f} > 0\} > 0 \implies$ по свойству 9 $\;\;\int\limits_{E\{\abs{f} \ne 0 \} } \abs{f} \,d\mu > 0$. Но $\int\limits_{E\{\abs{f} \ne 0 \} } \abs{f} \,d\mu = \int\limits_E \abs{f} \,d\mu$
		
		$\implies$ получили противоречие. 
		
		\item $\int\limits_B f_{\pm} \,d\mu = \int\limits_{A\sqcup (B\setminus A)} f_{\pm} \,d\mu = \int\limits_A f_{\pm} \,d\mu + \int\limits_{B\setminus A} f_{\pm} \,d\mu = \int\limits_A f_{\pm} \,d\mu$, т.к. $B\setminus A$ нулевой меры.
		
		
		$\int\limits_B f_{\pm} \,d\mu =  \int\limits_A f_{\pm} \,d\mu $
		
		$\int\limits_B f\,d\mu = \int\limits_B f_+ \,d\mu - \int\limits_B f_- \,d\mu = \int\limits_A f_+ \,d\mu - \int\limits_A f_- \,d\mu = \int\limits_A f\,d\mu$
		
		\item Если $B=E \;\;\; A = E\{f = g \}$, то по предыдущему свойству получаем:
		
		
		$\int\limits_B f\,d\mu = \int\limits_A f\,d\mu = \int\limits_A g\,d\mu = \int\limits_B g\,d\mu$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\Subsection{\S4. Суммируемые функции}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f$ -- измеримая и $\int\limits_E f_{\pm} \,d\mu < +\infty$
	
	$\implies f$ -- суммируемая на множестве $E$.
\end{definition}

\begin{properties}[суммируемых функций]\thmslashn
	
	
	\begin{enumerate}
		\item $f$  суммируемая на $E$ $\iff f$ измерима и $\int\limits_E \abs{f} \,d\mu < +\infty$ 
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f$ -- суммируема $\iff \int\limits_E f_{\pm} \,d\mu < +\infty \iff \int\limits_E \abs{f} \,d\mu < +\infty$
			
			Пояснение к последней стрелочке.
			
			``$\implies$''
			
			$\abs{f} = f_+ + f_- \implies \int\limits_E \abs{f} \,d\mu = \int\limits_E f_+ \,d\mu + \int\limits_E f_- \,d\mu$
			
			``$\Longleftarrow$''
			
			$\abs{f} \ge f_{\pm} \ge 0 \implies 0 \le \int\limits_E f_{\pm} \,d\mu \le \int\limits_E \abs{f} \,d\mu$
		\end{proof}
		
		\item $f$ суммируема на $E \implies f$ почти везде конечна на $E$. 
		
		А такое свойство уже было, просто мы не говорили слово ``суммируема''
		
		\item $A\supset B $ и $f$ -- суммируема на $A \implies f$ суммируема на $B$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\int\limits_A \abs{f} \,d\mu = \int\limits_B  \abs{f} \,d\mu + \int\limits_{A\setminus B} \abs{f} \,d\mu \ge \int\limits_B \abs{f} \,d\mu$
		\end{proof}
		
		\item $f$ -- ограничена и измерима, $E$ -- множество конечной меры, то $f$ суммируема на $E$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\abs{f} \le M \implies \int\limits_E \abs{f} \,d\mu \le \int\limits_E M\,d\mu = M \mu E$
		\end{proof}
		
		\item Если $f,g$ -- суммируемы и $f\le g$ почти везде на $E$, то $\int\limits_E f\,d\mu \le \int\limits_E g\,d\mu$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f_+ - f_- = f\le g = g_+ - g_-$
			
			$0 \le f_+ + g_- \le f_- + g_+$
			
			$\int\limits_E f_+ \,d\mu + \int\limits_E g_-\,d\mu = \int\limits_E (f_+ + g_-) \,d\mu \le \int\limits_E(f_- + g_+) \,d\mu = \int\limits_E f_- \,d\mu + \int\limits_E g_+\,d\mu$
			
			$\implies \int\limits_E f\,d\mu = \int\limits_E f_+ \,d\mu - \int\limits_E f_- \,d\mu \le \int\limits_E g_+ \,d\mu - \int\limits_E g_-\,d\mu = \int\limits_E g\,d\mu$			
		\end{proof}
		
		\item Аддитивность. $f,g$ -- суммируемы $\implies f + g$ суммируема (т.к. $\abs{f} + \abs{g} \ge \abs{f+g}$) и 
		
		
		$\int\limits_E (f + g) \,d\mu = \int\limits_E f\,d\mu + \int\limits_E g\,d\mu$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$h_+ - h_-= h:= f + g = (f_+ - f_-) + (g_+ - g_-)$
			
			$\implies h_+ + f_- + g_- = h_- + f_+ + g_+ \ge 0$
			
			$\int\limits_E h_+ \,d\mu + \int\limits_E f_-\,d\mu + \int\limits_E g_-\,d\mu = \int\limits_E h_- \,d\mu + \int\limits_E f_+\,d\mu + \int\limits_E g_+\,d\mu $
			
			А теперь все перекидываем так, как нам нужно. И получаем искомое равенство. 
		\end{proof}
		
		\item Однородность. $f$ -- суммируема, $a \in \R \implies af$ суммируема и 
		
		
		$\int\limits_E (af) \,d\mu = a\int\limits_E f\,d\mu$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Если $a \ge 0$, то $\int\limits_E (af)_{\pm} \,d\mu = a\int\limits_E f_{\pm} \,d\mu \implies \int\limits_E (af) \,d\mu = a\int\limits_E f\,d\mu$
			
			Если $a = -1$, то $(-f)_+ = f_-$ и $(-f)_- = f_+$
			
			$\implies \int\limits_E f = \int\limits_E f_+ - \int\limits_E f_- = \int\limits_E (-f)_- - \int\limits_E (-f)_+ = - \int\limits_E (-f)$
		\end{proof}
		
		\item Линейность интеграла. $a, b \in \R$, $f,g$ -- суммируемы
		
		
		$\implies af+bg$ -- суммируемы и
		
		$\int\limits_E (af+bg)\,d\mu = a\int\limits_E f\,d\mu + b \int\limits_E g\, d\mu$
		
		\item Аддитивность по множеству. $E = E_1 \sqcup ...\sqcup E_n$
		
		$f$ -- суммируема на $E \iff f$ -- суммируема на $E_k \forall k$
		
		и если суммируемы, то $\int\limits_E f\,d\mu = \sum\limits_{k = 1}^{n}\int\limits_{E_k} f\,d\mu$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			``$\implies$'' свойство 3.
			
			``$\Longleftarrow$''
			
			$f = f\cdot \mathbb{1}_{E_1} + ...+ f\cdot \mathbb{1}_{E_n}$ и все слагаемые суммируемые.
			
			
			и $\int\limits_E f\,d\mu = \int\limits_E (\sum\limits_{k = 1}^{n} f\cdot \mathbb{1}_{E_k}) = \sum\limits_{k = 1}^{n} \int\limits_E f\cdot \mathbb{1}_{E_k} \,d\mu = \sum\limits_{ k = 1}^{n} \int\limits_{E_k} f\,d\mu$
		\end{proof}
		
		\item Интеграл по сумме мер.
		
		
		$\mu_1$ и $\mu_2$ -- меры заданные на одной и той же $\sigma$-алгебре.
		
		$\mu:= \mu_1 + \mu_2$.
		
		Пусть $f$ измерима относительно этой $\sigma$-алгебры.
		
		$f$ суммируема относительно $\mu \iff f$ суммируема относительно $\mu_1$ и $\mu_2$. 
		
		И в этом случае $\int\limits_E f\,d\mu = \int\limits_E f\,d\mu_1 + \int\limits_E f\,d\mu_2$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Достаточно понять, что $\int\limits_E f_{\pm} \,d\mu = \int\limits_E f_{\pm} \,d\mu_1+\int\limits_E f_{\pm} \,d\mu_2$
			
			
			Т.е. надо понять, что это выполняется для неотрицательных функций. А для тех надо понять для простых. А для простых это очевидно.
			
			Действительно, пусть $\phi$ -- простая. Тогда
			
			$\int\limits_E \phi \,d\mu = \sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \mu A_k = \sum\limits_{k=1}^n a_k(\mu_1 A_k + \mu_2 A_k) = \int\limits_E \phi \,d\mu_1+\int\limits_E \phi \,d\mu_2$
			
			
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}